# REST - сервис для просмотра зарплат сотрудников.

[[_TOC_]]

## Описание.

REST API сервис для получения текущей зарплаты сотрудника и даты очередного повышения.

## Установка, настройка и запуск.

- Скопируйте файлы в необходимую директорию.
- Установите зависимости командой **poetry install** (используется **poerty**).
- В файле **main.py** укажите необходимый срок действия токена и мастер-пароль для доступа к 
  редактированию и добавлению записей в базу данных.
- Запустите сервис командой **uvicorn main:app**.


## Работа с сервисом.

Сервис предоставляет информацию о текущей зарплате и дате очередного повышения.
Сервис включает 3 эндпоинта:
- **"/"** - служит для получения токена. Принимает **"login": "string" и "password": "string"** 
и в случае успешной аутентификации возвращает JSON cо статусом, токеном и сообщением. 
В противном случае возвращает JSON со статусом и сообщением об ошибке.
- **"/get_data"** - служит для получения данных о зарплате. Принимает **"input_token": "string"**.
Если токен валидный - возвращает JSON с данными о зарплате. В противном случае возвращает JSON со статусом 
и сообщением об ошибке.
- **"/add_or_change"** - служит для создания или обновления записи о сотруднике в базе данных.
Принимает **JSON: {"login": "string", "password": "string", "current_salary": 0, 
"next_increase": "2023-07-09T12:13:15.730Z", "master_password": "string"}**. Возвращает JSON со статусом 
и сообщением о результате.